彭斯警告中美洲諸國：和中國建立關係要小心

美國副總統彭斯周四（11日）警告中美洲國家，和中國建立關係時要小心謹慎。

彭斯在華盛頓和薩爾瓦多、危地馬拉和洪都拉斯領袖以及墨西哥外長在一個討論中美洲安全與繁榮的論壇上會面，提及在中美洲地區參與愈來愈多的中國時說：「當你們和中國等其他國家建立商業關係時，我促請你們注意並要求這些關係中的透明度，並好好照顧你們和我們的長遠利益。」

薩爾瓦多、危地馬拉和洪都拉斯被稱為中美洲北方三角區，彭斯和這些國家的領袖以及墨西哥外長見面，希望阻止這些國家持續有非法移民闖入美國。他認為這些國家如果能夠更富強，國民就會留低，不會偷渡到其他國家，因此他強調要和這些國家加強關係：「今日連中國等國家也希望在北方三角區擴大影響力，我們相信要解決這些問題，是要加強美國與北方三角區以及北半球所有國家的聯繫，尤其是加強我們和這些國家之間的經貿關係。」